8-4

今天画了朵兰花然后买了个固体水彩（好藏，可以掩人耳目，不被批判乱买东西）当然现在一朵兰花都快要了我的老命，花了半个小时才花了个铅稿至于上色什么的不奢望了好吗╮(╯▽╰)╭十年前我最痛苦的科目就是水粉没有之一啊，现在连素描都不咋样了，前两天花了一鼻子，画到一半的时候弃了……喝喝喝果然太久没正经画画好生疏QAQ书柜上的伏尔泰哦，估计我这辈子很难再画得出你了（滚。哎不过我觉得可能那时候硬要画水粉压力太大导致我现在都好讨厌色彩画但是看别人的水彩画又觉得很好看不过水彩的透明度让我觉得更难控制=_,=anyway现在又不用考试╮(╯▽╰)╭哥图个开心临摹两朵花的时间还是有的╮(╯▽╰)╭那本俄语的教程，完全不懂\\\v\\\\不过它有每朵花的结构图，所以让临摹的难度降低了很多感觉临摹那本书里的花花草草会让人轻松愉悦一些，比国画的那本稍好。（还有今天我在那儿画兰花，我妈凑过来说哎这是北方那种兰花啊，我还问：哇塞这是兰花吗？我的常识都被狗吃了！！！！！！！！！！！）